[Sony/罪大滔天]相機用家集中討論區 (21)

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。

2）選購機身懶人包

1”隨身機：
一般用途、主要影相 － Rx100 M3。
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5。

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。

APS-C 無反：
預算低 － a6000 － 最抵玩、機身性能比目前同價位機優秀。
預算中 － a6300 － 主要比a6000 Evf更好、對焦更快、手感更好、防滴防塵、影片方面全面提升。
預算高 － a6500 － 主要比a6300 多左觸控、五軸防震、影片方面過熱情況比a6300少。
需要自拍 － a5100 － 有觸控、180度反mon、操控性較a6000差、其餘同a6000。

Full Frame 無反：
預算低 － A7 － 轉接老鏡抵玩，呢個價買到Full Frame都無乜好描述，畢直夠建議直上二代機。
預算中等 － A7ii － 主要比A7對焦更快、有五軸防震、手感更好、有Slog。
預算高－ A7iii － 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
預算高 － A7Rii / iii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A7Sii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A9 － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
A7R 同 A7S 一代目前情況比較雞肋，你覺得上面幾部都唔岩你先再留言問。
畢直夠既話一律建議上三代。

A Mount機唔熟，但目前應該淨係有人買 a99ii 。
Rx10 系列唔熟，有需要再留言問下其他巴打。

3）鏡頭選購懶人包：

APS-C － 變焦：
Sel 16-50mm（Kit鏡） － 平、超輕、畫質麻麻，新手適用，如對畫質有需求可以唔洗買。
Sel 55-210mm （Kit鏡） － 抵玩長鏡，基本同上。
Sel 10-18mm f4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm f4 z － 貴、畫質好、體積細、輕。
Sel 18-135mm - 貴、Review寫畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm f4 g － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 18-200mm － 不如買唔洗換鏡頭嘅機。

APS-C － 定焦：
Laowa 9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯
Samyang 12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sel 16mm f2.8 － 平、超輕、細、畫質差、可外接廣角鏡變超廣，平民自動對焦超廣唯一選擇。
Sigma 16mm f1.4 | C －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
Sigma 19mm f2.8 | A － 平、畫質好、等效28mm Iphone 視角、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用。
Sel 20mm f2.8 － 略貴、超輕、細、畫質一般、但畫質比Kit鏡同16mm f2.8好。
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sigma 30mm f1.4 | C － 平、畫質非常好、f1.4大光圈、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。
Sigma 60mm f2.8｜A － 基本同19mm f2.8 、較冷門。
比較少見／焦段差唔多嘅鏡就唔打了（Touit 32mm 之類……

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：
FE 28-70mm （kit鏡）：畫質唔差，預算緊夠哂用。
FE 24-70mm f4 ：略貴、唔抵玩。
Samyang 14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
FE 28mm f2 : 抵玩，畫質唔差。
Samyang 35mm f2.8 ： 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
FE 50mm f1.8 : 好多巴打都話伏：主要係摩打聲大、對焦略慢、畫質唔差。
FE 55mm f1.8Z : 巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
Loxia 50mm f2 ：只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
FE 85mm f1.8 : 巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 24-105mm f4 G：巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。

4）常見問題：

APS-C機用Full Frame 鏡點計？
APS-C 機身 + APS-C鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
APS-C 機身 + Full Frame 鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡 ：會有黑角 。
開APS-C mode：無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。
Full Frame 機 + Full Frame鏡 ： 等效焦距 x 1

我係新手嚟嘅，相機就揀好左，想影人影景，有冇邊支鏡頭推薦？
首先影人同影景常用嘅焦段係差好遠嘅：
人像鏡嚟講，多數泛指中長焦大光圈，影出黎主體清晰，背景會比較模糊。
焦段多數落係等效50－135mm，好似85mm f1.8、135mm f2咁（當然亦都有人用35mm f1.4、200mm f2.8 影人像）
風景鏡嚟講，多數泛指超廣角或廣角鏡，焦段多數落係等效12－28mm，好似12mm f2 、16-35mm f4 咁（影風景亦都好多時會用到長焦，但呢個就唔講到咁深入了。）
如果類似旅行相：前面有人，後面睇得清景物。係應該買廣角鏡。除非你想旅行影人，背景乜都朦哂，就買人像鏡。
所以影人同影景，嚴格嚟講係兩回事黎，如果你睇到呢到，都係想一支搞掂，可以選擇標準焦段變焦鏡（例如：等效24－105mm），或者揀一支合適你嘅定焦（例如：等效35mm）。

應該揀1670z 定 18105g 定 18135？
建議：首推18135，焦段實用、價錢都算合理、成像唔比其餘兩支差，只係光圈略細。1670z 二手價算可以，如果對蔡司有情意結，或者好需要恆定f4光圈，都可以考慮入手。18105g 目前除左拍片之外，其他情況唔多推薦。

我用緊a6000，遲啲會上 A7 ，應唔應該買定 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上（不過短期內你應該都唔會問呢條問題）。唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上A7 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
如果你係nex、a6000、a5100、a7一代用家：天工環
（因為Sony無將呢幾個機種嘅相位對焦點開比轉接環，
天工環可以將Canon 嘅鏡用Sony嘅資料黎Fake部機開相位對焦）
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Canon原廠鏡多：Metabones5
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Sigma EF鏡多：MC-11

A7三代/A9一代Menu System常用設定位置

I. TouchScreen Related
I(a). 開touch screen: （屌你老味我部機default係唔用touch screen）
設定2>最底 觸控操作>開
I(b). 佢可以set用ovf嘅時候用screen嘅邊到揀對焦點
設定3>觸控板切定>操作區>(慢慢揀)

II. Screen/OVF
II(a). Screen Brightness:
設定1>螢幕亮度
(OVF啲setting都係呢度)

III. Save相/片
III(a) 揀Main Card Slot:
Menu第一大格第3版>選擇媒體>插槽1
III(b) 快卡save raw慢卡jepg:
設定6>攝影媒體設定>優先攝影媒體 (插槽1) ＋ 錄製模式 (排序Raw/Jpeg)

IV. AF
IV(a) 講咗個奇怪翻譯先 : 水平と垂直AF区に換する>換垂直/水平AF區
即係揀咗對焦點後，你由水平換去垂直(Vise Versa)嘅時候，個焦點都會按你嘅orientation去變換
IV(b) 眼控: 手上冇自動鏡，要其它人補充

V. 接手動鏡時候要set防震焦距
set焦距位置: 第二大格>第4版>SteadyShot焦距>慢慢搵
自動鏡會自己config
(靜音快門，無鏡頭釋放快門都係第二大格>第4版)
VI. set左邊有條bar，show到仲有幾多連拍buffer:
第二大格>第7版>連拍長度
VII. Custom button:
第二大格>第8版>
(上至下次序: 影相嘅Custom button，拍片嘅Custom button，睇相嘅Custom button)
VIII. 前後滾輪設定:
第二大格>第8版>轉盤設定，一個係前面(快門下面做光圈，另外嗰個係快門)

以上資料都係來自網路或由其他巴打提供，有錯請指正

咁耐都無人開新po

我由NEX6轉左上A7iii, 有支sigma 30mm 1.4 dc dn 係手

支鏡真係幾好用 但上到FF好似冇咩用... 你地會唔會用apsc mode?

想入返支85 f1.8 黎玩 好似冇咩人講

求APP

我係用skyview

Star chart/星夜行點睇

抹左金屬圈都係唔得
都仲係F--

準備出a73有咩要注意

收到2875電郵 24號取貨

未試過唔知

lm

Lm

LM

仲等緊24105

用開skysafari 超正 輕便版stellarium

我個邊潛緊水

Sony 四月訂左
話五月中有都未有通知

物超所值 三千幾值得入

像素打個大折
R系仲用得落手姐

但你mc11 配其他鏡is work?

試過tamron 28-75 f2.8可以，用落冇問題

半放棄
搵過第二支遠攝鏡算

各位師兄有冇好介紹? sony 支70-300太貴

有冇試過支鏡用係 canon係咪正常?

CANNON 70300 f4-5.6 試過ok 用到 但有時對唔到焦

[img]

死左圖

啲body減價, a7r3減咗1000咁大把

有冇人覺sony 個mon 色溫偏暖 次次過完d 相入電話都偏冷 但sony 機身mon 睇又好正

反而覺得係有層野咁

SONY就真係要等下

巴打呢度大概幾多秒

邊到訂...我係肥花

好想執返好似mon 睇咁

十幾秒

支24105真心正
根本gm質素

想請教下用緊A6300+SEL18105
想入枝sigma 30mm f/1.4玩下大光圈影人
有冇需要??

係，F4散景都唔差
又輕過gm，段段sharp

大光圈

百記 萬成

mc-11配 sigma 100-400都得

有無巴打拎1635z同55z去旅行？
會唔會要成日換鏡所以唔方便？

買完第二日就減價

sony真係..出電視電話個MON 就好掂 相機真係...

萬成唔係話連機買有貨咩

好似無晒啦

SONY 55 1.8 邊度買抵???

A7M2 得一枝 24105G

只係奇怪訂貨無貨但連機出又有貨啫，仲以為佢好多貨添

係旺角罪大訂左24105,要等到9月

聽講sel18135抵玩
想問下同18105比實際效果如何
利伸 出kit組之比罪大撚左買6500單機

聽聞擴充生產線

等~~
寂寞到夜深
機已漸荒涼 影已漸昏暗

等~~
寂寞到夜深
機已漸荒涼 景已漸昏暗

同問埋4年 18200半價2手玩唔玩得過

你講支30 1.4 dc dn? 我上左A7iii 想放, 仲好新同保到2019年

第一次去影譚公誕，超好玩
a6300+24z呢個組合真係好就手

學到幾樣野：
用連拍多數全部炒哂
af-c+擴充彈性定點+單張最好用
今日個天氣會overheat
兩粒原廠FW50先緊緊夠用
呢啲場合用zoom會多變化(但係apsc冇支zoom買得落手)

唔得閒慢慢tune，全部capture one auto tune

入左A7iii kit, 去旅行影景同女朋友入支24-105好 定55 1.8Z /85 1.8/Samyang 35 1.4 + kit鏡好?

budget?

10k

24105

巴打諗住幾時買, 互推薦ok?

入多支大光圈

但係得F4人像要淺景深只可以用長焦? 夜晚影人唔吃力?

24105已經到budget la

見到平左2千喎，

ysys 大約幾成新同諗住幾錢放？

2875 2.8 + 55 1.8

手上有batis 18mm 50mm 2870mm
自從有左枝2870枝KIT之後用少左好多18mm 始終靈活性大啲
諗緊好唔好賣左枝batis換其他鏡
利申主影風景

請教下，如果20k budget，大家會建議a7ii+24-105定係a7iii kit?
尼緊1-2年唔會買鏡住

想放部a7iii
15/5號買，有無巴打收留？有埋1000鏡頭券

都有9成新 個身又冇花 有UV protector, 有盒有單齊配件
有興趣TG傾

本身諗住去永成有得連24105買但巴打話已賣哂所以可能等多排先廢事有機無鏡用

賣A7r2+55/1.8+85/1.8,3月尾購入，用不多於十次，齊單盒保，可散賣，有意tg :

70-300 mm vs 70-200 mm f/4 點揀？

我尋日去Dbase問價, 17490仲送多粒電同電池叉電器
加埋都成1500, 有冇諗過一齊去呢度買?

係咪原廠電同原廠叉電器?

唔係度度都係送果啲既咩？

好似係92萬色嗰款mon都會咁

我會覺得a7iii+24105如果你諗住長用

有冇人知支24 240做緊咩價

1000蚊鏡頭卷有冇人收？

hkprice

想問a7iii
搭24105G定2470GM好？
應該問出到嚟分別大唔大
見你地話24105未必有貨

同問
機已入 想入埋鏡去旅行

24105依家等成個幾月

買到既話
一定係24105

等緊巴打TG

點解咁揀？

衰過nex6個mon

想買A7III同24105
7月尾去旅行
想問下有無邊到訂可以去旅行之前拎到支鏡
SONY要等到9月先有

前幾日入手了 2418Z
有咩牌子既 cpl filter 推薦

利申: 新手求學

永成連機可以一套買唔洗訂

唔該哂，過兩日去問問先

唔係話無哂啦咩

唔肯定 兩星期前買左 而家唔知

百老匯之前4月頭訂，1個月就攞到，而家唔知

放GABALE L型快拆板
覺得有D厚太岩手感, 買返黎連運人仔~400$, 現hkd 250割讓

點解咁少人放laowa

買支1635z，想用Sony 85折，結果sony 72mm filter 斷貨

返到屋企就花左一點

咁快....你攪左咩黎

Dcfever 幫到你

小弟岩岩係永成買完出黎 24105跟新機一齊買
種有小量貨 鏡正價

肥花?

自膠 打錯字 重有

好，聽日落去睇
唔該哂

聽日狗沖去先

24105 剩鏡買係咪無晒現貨 6月中去旅行想入手

Sony 4月訂到而家先有

賣埋依批要8月中先有下水貨
剩鏡應該無地方有

個Staff覆我枝鏡有咩問題八月先有貨換

尋晚去左鶴咀喂蚊

正喎

痴線

巴打有冇試過去大美督影

我都係6月中去 諗過係日本買唔買埋返來

枝鏡超新鮮

你覺得日本一定有 ？

無啊 上網見人話都多光害

有無邊度揸車去到

搏一搏 單車變摩托

小弟影過一次星 近馬鞍山個邊可以唔洗諗 另一邊唔知影唔影到銀河

揸車的話都係鶴咀石澳大拗門
我都唔係知好多地方

咁好似唔洗諗，銀河係係東南附近

北譚涌旅遊巴停車場，易去易泊車

貴三四千
有貨

咩鏡？

貴3-4K都買 我買GM唔好?

老蛙15F2

東南可以去萬宜水庫喎

但係要搭的士 好貴

22號哥晚我都去咗石澳影 但個天勁光
一直都以為係兩舊雲
但之後先發現原來就係銀河
係唔係要買返塊光害filter先得呢

b+w

同問, sony有咩光害 filter好
canon, nikon有鏡後 filter, 但係 sony好似冇

應該有 google 下

如果去日本
可以去到先買
大把現貨
Around 140k yen

a7rii 用數位變焦時 對焦冇哂d 焦點框 問

想問用數位變焦後係跟返原本setting(eg 中間對焦） 定全畫面對焦？

數位變焦有人用嫁
自己crop 咪一樣

因為升級a7iii,所以放一支apsc鏡，sigma 30mm f1.4 dn dc

9成新 行貨有保 平時都係放防潮箱

有意TG傾

我枝32.8 都未放

百老匯唔送叉電器, 而且粒電副廠

Fe35/2. 8

廢是crop 多步同過相size 細d

有冇人知sony張UHS-2搞咩事 原本諗住買上cs問
點知佢話現時所有卡都回收晒 冇得買同訂?

你唔問佢點解?

佢冇講喎 所以咪上黎問下巴打們

新手想問
sony 18-105 f4係咪淨係for apsc?
擺上a7系列會唔會有黑角？

係

擺上A7系啲機好似會自動開APSC MODE，啫係無黑角，除非你特登閂咗個Apsc先會有黑角

影到咁大支

H&Y FILTER

佢會俾b+w就有鬼
好似話旺角永成有人等開門攞鏡

咁快有

等包膠

Lm包膠

大家想睇咩包膠

唔同焦段同大光圈

我拎左2875 送b+w 藍盒喎

旺角天祥

想睇下人像散景，同28 wide
55，75大光圈

仲有想要張raw檔同直出

人像做唔到住 散景就有
做咗28同埋75嘅central sharpness / corner sharpness test shot
distortion
追焦測試

但可以講定先，呢支嘢追焦唔係問題，對焦聲量有但唔大
有洋蔥圈散景

對焦速度同原廠差唔多？

同我支85.8差唔多，可能追焦仲要快少少
無原廠zoom鏡答你唔到

Test 呢
我屋企人朝早都拎左但未試

希望有得早啲拎

咁大枝

其實以f2.8嚟講好細

長姐唔粗

我情願粗

Tamron 2875 F/2.8短評...

散景:

洋蔥圈都算係龍仔特色...

Sharpness:
**冇腳架測試，手持，100%唔嚴謹測試，一切應該以dxomark/大陸蘭拓測試爲準

53mm F2.8 iso1600

75mm F8.0 iso 3200
呢張如果iso低少少會好判斷，我睇落就隻烏蠅隻腳啲毛都影到

28mm F2.8 iso500 中心

28mm F8.0 iso500 中心

睇落28mm全開中心已經好好，同F8比較差唔多

35mm F4.0 iso800 中心，F2.8嗰張對焦唔準作廢

35mm F8.0 iso800 中心

50/75mm中心位係我呢到睇係同上，都係sharp，全開已經sharp，收咗會再好啲，甚至對焦歪少少已經好大分辨
巴士路綫紙拍攝距離約莫2米
Corner Sharpness:
28mm crop範圍:

28mm F2.8 iso2000 極限邊角位置

28mm F8.0 iso2000 極限邊角位置
我會覺得F8sharp少少，呢兩張我覺得focus有啲偏，加上noise已經影響判斷，只供參考

75mm Crop:

75mm F2.8 iso2000 極限邊角位置

75mm F8.0 iso2000 極限邊角位置

提升明顯，留意Hong Kong Cultural Center由blur去到睇得到嘅提升

Distortion:

28mm

35mm

50mm

75mm

Distortion有，wide angle嚴重少少，但可用嘅
都係建議係ACR到開correction喇

Focus speed :
中心~三分點付近單點好快，準，好過絕大多數Adapter，同我枝85.8差唔多
邊角真係差咁啲
未試Eye AF

Focus Tracking:
With A7iii, 靈敏度4，Your Mileage may vary
判斷是否中焦準則係"車牌是否清晰"

最尾部私家車追緊燈尾開得好快都追到焦

影嘅時候陰天，做唔到色散測試

咦 長沙灣 我响附近喎 又今日拎左支2875

支龍仔好似唔錯咁喎

持久先有用，粗但好快用完唔係幾抵

巴打住蘇屋邨 ？

巴打英文名係咪 g 開頭

屌 做咩姐你

屌 烏蠅扑野搵左幾耐先搵到黎影

行過花槽見到咋

無呀唔好起底 jm9

放心 有個巴打貼左相係某fb 專頁 但唔講啦

認真問
咩事

唔係啲衰野 佢影相好好j

sauce?

找找窮記吧

永成攞唔係b+w 感覺蝕咗
問佢唔係b+w咩，佢話虅龍係派呢隻，正野黎⋯

我想要無咁正

岩岩入手a7iii
有無互薦

屯門拎咗 b+w
但試完鏡覺得個變焦環轉動個手感好奇怪，可能用開原廠習慣咗原廠隻順滑感

巴打係窮記LAOWA谷POST過相 ??

係唔係唔應該係度放相...

冇所謂喇
好地地起人做咩

SRY, 只係咁岩係果度見到
唔會起, 但真心影得靚

上水拎都係b+w

我都係個邊見到呢張 真心影得好好

其實呢舊野有咩用?

如果用天工環LMEA7咪會balance d
同埋可以快速上腳架，打橫打直都得

覺得靚嘅我唔介意你follow

記得你地係邊到搵到我

其實*

終於明個POST點解冇人貼圖

Tamron 2875 用落幾大支但算輕
對焦快同靜
Eye AF 都追得到
顏色唔夠zeiss 咁rich 咁saturated
同埋係ok sharo 唔係超sharp
用落整體比2870 kit 好好多

不過用sony 三份一2470GM價錢買到恆定2.8
直頭係無得輸

最尾兩句係重點…
六千五，唔係執著原廠同埋無24mm的話，呢支真係抵到爛

龍仔2875 應該同24105G 定2470GM比

算...已訂24105

我自己覺得係2470/4同gm
始終24105個zoom range差太遠

但支GM好似只係麻麻...毫子巴話QC差+要撞手神

想出a7iii, 想知永成做唔做分期，做既順便出埋支鏡 (利申：窮撚）

月尾了...肥花仲未CALL我拎鏡

見到有巴打話24105 段段都SHARP真係好心急想試下

支24105貴過隔離兩間成倍呀大佬
大陸蘭拓到review直接話遠超其他24105，點zoom都唔會崩角，甚至可以直接應付高要求既landscape

買埋24105收山

gm
其實gm係幾勁下

我想出24105，55.8
呢兩枝好似係最完美組合
wide鏡是但買枝laowa/batis附加
2875個人應為55.8可以cover到50-75
試過上showroom試24105，50-70焦段分別不大

2.8唔嗲唔吊，105f4夠壓景同有75 2.8景深
始終貴d有原因，同埋有原廠情意結
ps: 純個人感受 無攻擊性

拎35 55 85 個d 定焦比 咪差...
同 24105比 應該GM畫質好D

2.8可以影近野淺D景深, 唔洗好似F4行咁遠影人, iso可以壓低d etc都幾多好處

想請問下轉動變焦環嗰陣會唔會有磨擦感？

2875無vr 24105 有oss iso 表現應該大部份情況下都唔會差好多
反而2875 個放大率勁過24105 呢樣野係旅行鏡方面黎講係幾大優勢
始終旅行影食物個比例都幾高

要唔知加幾多% 先可以做分期。
但頭先問過無哂24105，話要等下一水

下水幾時?

放大率我上網睇係2875確實係優勢，之前都想出2875價錢真係吸引，但少左24又差d 平時去旅行24都夠wide，除左去歐洲，28個視角似手機
所以考慮好多因素，傾向24105，btw，羨慕咁多巴打有新鏡用

唔考慮上sony分？無手術費同埋可以24，但有無贈品就唔知了，永成好似有

今日岩岩係永成出左機+鏡
佢話我係最後一支
唔知真定假啦
試下去埋萬成問
其實應該有既
我做左分期+4%

訂左24105就唔諗咁多了

等新鏡

利申我今日去左萬成問先
我就咁問有無鏡
佢話無貨就走左
我之後去左永成問
就話連埋機一齊出就得
我就講番岩岩係萬成問完
佢就話可能以為我就咁買鏡就話無貨

巴打咁計最後月供幾多

急用機又要24105得永成有現貨
分期好似4% 但分左期無咁痛
我支b25無分期一次過現金覺得貴
反而機連鏡再加4%分期覺得無所謂

兩萬九左右 12個月

不過我趕著6月中用
所以買定求安心
同早D買黎熟習下部機
貴小小都無咩所謂

4%都成千

分期爽好多，但我十五十六緊入2875好定24105，始終個價接近一倍咁濟，因為平時影人影小動物多，暫時2875又未有review係test人像

有無巴打推介下D WIDE鏡
手頭上得支24105
遲下去俄羅斯
影下景同建築
想加多支WIDE鏡定真係一鏡走天涯好

分期是魔鬼

正價都仲要比多4%
雙成真係

如果淨出body會唔會第度平d

去旅行想玩唔想重就一支算
如果想影下相為主就加多支

一炮過比哂就真係抵既
可惜我是窮撚

24105可以好近對焦到 2875唔知可以幾近

點解唔分夠24

好似唔覺平 但慳到個分期 不過又無左支24105

廢事分咁耐好似爭著銀行錢咁

想請教大家，小弟用緊A6000,想入支sony 1018買唔買得過？

定係直接買支85.8算

買啦
超廣角用變焦易上手過定焦好多

2875 拉風箱

2875 近過24105 好多下

28:19cm
75:39cm
冇記錯嘅話

如果要買
係咪Samyang AF 14mm F2.8 FE或者LAOWA 15MM F/2 FE ZERO-D
有無其他選擇?

唔怪得呢排冇電話比我

24夠做

無得你揀

有
Zoom 緊時唔算滑

O黎緊去歐洲旅行
有b25, 55.8, b85, 同埋2875
唔知拎邊支去好

b25+2875..
但你有55.8同b85..
帶少一枝分別
比我就b25, 55.8. b85, 如果同女去

B25 同 2875

我都想知佢下一水幾時有

點解仲買a6000
a6300 仲好

你試過對焦速度就知

我建議入支wide鏡
25mm在歐真心唔夠用
推1635 加支55

a6000唔係影sport個對焦速度夠用啦

咁佢支新鏡呢 2875啱啱買就叫佢唔好用

黎緊去歐洲得28用，慘

唔係sport 都好多野要用

1635 + 2875

而兩日唔得閒仲諗住星期六先過去買添

2875出左啦？

預訂有得拎

歐洲熱到仆街 兩枝都又大又唔算輕 咩住玩成日

2875 重咩
長姐

有冇巴打試過DBaxe 免費借Sony 鏡﹐有冇伏？

師兄，去歐洲真係唔好狂換鏡，引賊注意伏你。
利申：舊年瀨咗嘢，唔想睇人仆街。

洗唔洗講到a6000 唔用得咁
明明仲係唔比Canon、Fuji d 入門機差
a6000一般好夠用啦我覺得
其實我用緊a72 都覺得對焦好夠洗
a6000都已經比a72 快好多下

掂過a6300 就覺得好大分別

師兄想問下28夠唔夠影

一支b25搞掂

試過一部ricoh gr 玩一個月歐洲

點瀨法

A7iii

老蛙15f2 仲有無野送

呢位巴好似成個袋比人偷好似BODY連3鏡

買保都賠唔到咁多啦

貴plan行李保到幾多？

錢係緊要，去到大景位，無相機嗰下，你直頭想死。
保險一支鏡賠得$7500，又要報驚，又嘥時間，聊勝於無。
長氣都講多次，歐洲咪搏命，日本就盡帶啦！

巴打我都係m43轉會

邊個 claim到 $7500?
只係搵到 claim $5000

如果只係偷都唔大問題 小心d就得
如果係搶 就冇辦法

laowa 12mm,
irix 15mm (冇原生fe 要用轉接)
不過呢幾支都唔同價位

講到好恐怖

唔重, 但碌o野都幾長

我有 1635f4
不過有b25 之後無用過

咁我都係b25 加 2875
起碼唔換鏡都可以應付所有情況

我都係換左半個月左右 淨係覺得重左好多
我之前用EM1+1240 旅行就咁就得
而家準備帶部a73去第一次旅行 諗住24105+b25
我都想知有無特別野要注意 兩張64gb卡 一張放raw一張放jpg 另外一舊原裝電一舊副廠電 同埋部機有個叫相片風格唔知乜東東

影raw就得，都係返去後製
相片風格for直出

u need a 2T portable hardisk at least, a laptop to transfer (this one 7 might be able to do at hotel lobby's if they have one)

我兩枝都keep 緊 黎緊去旅行帶1635z + 55.8 算 返黎賣左佢

賣1635*

上網睇個個都話35.4太重唔會拎出街 明明本身想買都無心機買

30.4
16.4
19 2.8

32.8(其實我想放)

親身去試啦

本身仲考慮b25定35.4定85.8買35.4同85.8
又想買70-200f2.8

我以前拎開sigma啲鏡，機又係單反
所以轉會後拎35.4已經覺得輕咗好多

有d on9

我 SY14 2.8AF, Sony 35.4, Sony 85.8

85最輕.跟住到14, 35最重

自己親身去拎下
可能你覺得冇所謂呢
但你要預拎足一日你仲有冇心機影相

有無人會帶70200去旅行 有幾多時要用到長焦

除非有特別野要用到200mm 否則85mm 端都好夠

你都問左呢個問題好多次

我有fd買左支70200 諗緊借唔借

旅行有安排去動物園之類先會帶, 到果日先拎
其他日子你放入gip, 都唔想拎出o黎

Hi auntie

我枝24105真係有啲問題

換要收返枝鏡等八個月

等到八月*

可唔可以講下有咩問題
我都試下支鏡先

有無得8月先收番

你連有無用，想點用都唔知就算9 數啦
借黎都晒氣

租車諗住乜都放晒係車 帶多枝都唔驚重

睇你用開咩 輕重相對
我自己覺得 35 1.4 za質素
唔算重 (6xx g 其他brand仲大重)
最多以定焦黎講大支

少少歪光軸
左朦右清

之前係唔係有巴打放55.8

真係想知係唔係咁正

拉風箱

佢提醒左我枝32.8 未賣

邊支

Touit

睇錯 以為係35 2.8⋯⋯拉風箱.. 難道要買24105

成皮 f4 不了

f4真係唔值呢個價

@kickk
好似係

幾年冇影相了，對上一部係5D2
A7iii kit set 18k算扺玩嗎？
35mm / 85mm 有咩推介？

35.4 85.8

以前玩過其他機嘅應該唔使買kit

kit鏡質素差？
之前已賣哂所有影相鏡，得返d電影鏡⋯

a73支kit唔同6D(5D2唔知有冇)嘅kit已經係L鏡
初玩入門未知邊D適合自己嘅用kit起步ok
我見你由5D2轉會，散買應該好D

我個人會建議：
a73+2875 抵兼好用
或者24105，不過有排等
或者買個adapter插Canon嗰支24105L2
gmaster都得 有錢就得
原廠35.4我覺得偏貴，可以考慮等sigma Art/買2.8嗰支
85mm唔使諗啦 有錢gm無錢f1.8 反正都係利到界手

用Sony 現金卷去買鏡係咪去dcf 同dbasx 最抵

下月中去歐遊想帶支24105
係唔係無乜可能買到全新行貨？

連機買

之前已入手7R3

有冇人放55 1.8?

巴打們覺得35.4質素如何？ 值唔值呢個價？

邊度仲有貨丫？

新手打算入手a6000 買kit鏡定係機身加其他鏡好？主要for旅行同學下影相

唔講筆直好難答你
我就一定24.8

最多7000幾8000度 定係直頭上a6300?

我本身睇中左支16-105 如過純粹去旅行咁用會唔會太浪費？

sigma 支85有emount好感動呀！！！！

大唔大碌先，好想知sigma 35.4幾時有貨

參考Canon mount+mc11

Sigma Art鏡對焦聲係咪嘈過Sony?

個人淨係體驗過兩個config
快狠準
35Art on 70d
85Art on d750
靜我覺得兩個都好靜 尤其係85Art雖然大支但係都係無聲咁制

我去b&h睇到支野重11xxg 即刻心死
唔好講表現，又長又大又重
昨日去肥花問價76XX

85GM 相比下細支同輕好多(8xxg)，但要$11500

睇睇下，不如入85 F1.8算，輕細平

肥花問價
最離奇支90微竟然報$7500
雖則話鏡加價姐，呢支都加得勁

依家分期買支新既55 1.8會唔會on居

支鏡唔會買錯，焦段岩用就去馬
無痛分期

分期唔會on9, 1個月先5xx$

35.4我見都大枝，但就6xx g，同FE35.4差唔多
但傾錢平接近一半 其他mount 35.4 art係唔係都好評？

我用緊A mount支35 art，係幾sharp，本身支鏡都6xxg,
而家出e mount，點都會重返少少呀

665g

等唔到行貨24105 想直接入支水貨既算

支85.8入左塵
保養未過係咪可以拎去維修

邊間買最好？

間間差唔多，你同人收兩張鏡頭券，再平d
百記兇宅呢d就唔洗手術費，價錢就貴d
db/肥花一般都要手術，自己問啦

ok wor

巴打，水貨邊間信得過？未買過水貨鏡

唔影響成像就由鳩佢
就算清左遲早又會入過塵

塵肉眼睇唔得就得，同埋影出黎無事就ok
如果用白燈照去睇一定多塵，好正常既事
但二手老成日用呢個方法去壓價
就算拎去抹，cs都係幫你清到表面，抹到肉眼睇唔到，唔洗擔心

買新鏡的話我肉眼睇冇塵就扑槌
有塵就幾大都唔要

同埋新鏡搵燈照好似都會有塵
肉眼見唔到就算

保養好似唔包清塵
塵唔係後玉 或者唔係太大粒 一般唔影響成像

搵燈照就唔駛買鏡
肉眼睇過到自己心理就算，反正用落都預左會入塵

仲有拿去清塵唔一定清到的
搞到送多兩位塵仲銀住

似係寫錯
單反個枝都係665g

我都有咁懷疑，因為我支a mount就是6xxg

我都心思思想買支微
而家喺canon 100mm f2.8/f2.8L/sony90微諗緊

我支持sony 90， 睇數字dxomark已反映

但知唔知幾時出

岩岩入左A7iii,應該會去買55 1.8
去旅行應該加多支1635z定24105好? 筆直10k

旅行建議用24105，唔使換鏡
除非你會去影大景、星空，先用wide鏡

24都勉強影到景同星
但要有震撼感就出枝wide, 抵屌就三羊14mm果枝買二手,玩完放返出去
24105+55.8好夠去旅行

巴打三羊支14 af或mf會唔會好大差別

我都未買過 同問

以前canon喺三陽買過

同問
我都岩岩出左機
黎緊去旅行應該入多支zoom鏡
但24105無貨如果唔係唔洗煩

買MC11轉canon 24105都得

但好似話用轉mount af-c同eye af慢好多

Sigma 50MM 1.4出左E-MOUNT, 而家有得買
見PRICEHK 幾間都係6K買到, 但唔知有無得試
好似好正

慢少少 但算可用 因CANON lens 用usm不利Afc係會比Sony stepping motor慢啲

不了 長到好樣衰

三代機轉接完個eye af 同 afc
你唔係拎去影運動既話 一般用家唔會有投訴

Agger

始終原廠好d wor

如果本身用緊A7RII, 想轉7III 是否不智？

永成唔係仲有咩？但要連機買

今日問過已經無了

過來人同你講前萬唔好，我個人幾在意個mon同evf quality，我轉完a7iii發現差咗好多下，最後轉返a7riii，馬上舒服曬

本身用開c記買轉接頭就應該ok既，但新鏡買支c鏡加轉插好似好不智

貪佢對焦快啲，眼控準啲，同連拍唔算失禮

多謝巴打意見

阿媽緊係女人
但都係要睇budget同等唔等得

如果支24105有街價就好
我之前有諗過賣左支24105出去
等街價再買番 但唔知等到幾時

我都是過來人
轉了73 幾個星期
我都好滿意，因為我知道要d咩同埋就返budget
追焦,eye af ，連拍速度及電量都是大改進
追小朋友10張中8張

唔好處，以往用慣高象素隨時crop相，而家構圖要做好d, 少左crop 既空間

想知a7r3呢
d人成人話d鏡食唔到個像素
究竟食唔曬會係咩樣?
想學野但google左好耐都唔太搵到相

其實35 1.4同55 1.8, 大家點揀?

我之前NEX6 就用開sigma 30 1.4, 大概就係FF 45mm, 多影女友加景, 其實都係行前幾步既分別

睇你自己點簡同埋手頭有咩鏡
55.8多數人像+小品
35.4百搭，進可攻退可守
55.8有景深影人唔洗好近，同埋輕
35要影到55咁要行得好近，身邊果個會尷尬，同埋重d，價錢係55.8 既1倍
無鏡係手就35.4啦，有24105呢d就55.8好似較好

會唔會係冇咁Sharp ?

我未有鏡係手嫁, 得支KIT.
因為我都好煩買咩好以前就NEX6長用sigma 30 1.4都幾好玩.
依家就35 1.4同55.8 2揀1

咁35.4啦

會模

即使同一支鏡唔同光圈 sharpness都唔同

你張圖唔係收左光圈炸咩?
純粹想知下 因為本身成手leica r鏡
諗緊買a7r3會唔會用唔盡部機

收光圈 會影響 sharpness
支鏡頭解像度唔夠都係 sharpness問題

如果用 link入面 2張圖比較
解像度唔夠就似全開光圈個張, 唔計暗角

下一次換機我都要揀翻部高像素，crop相多d空間

我反而係R3轉7III

可用ISO高級半 12800唔走色 正好多

TAMRON 28-75/F2.8 散景二線性都幾勁 搞到溶化程度唔似F2.8

呢種散景有啲難頂

真係睇你要乜
高像素就R3，對焦就3
全都要就……A9

日用R3 夜用7III 行夜山S3

窮撚仲用緊nex-5r但大大話話玩過都20 幾支鏡
連LA-EA2 都有

原本想等a68 水貨但amazon個價幾年都599 美金買唔落手

黎緊去北京， 尋日去肥花執左支sel16+ecu1
屌真係相逢恨晚， 點解到個body都神神地先識買
得呢支鏡可以平平地手持自拍
支Sigma 19 真係收得皮

9唔係無高像素咩

玩耐左apsc 35mm會想玩50mm
散景明顯好多

sorry,搞錯

其實我都唔知9同73差幾遠

同支GM 差好遠
支24105 個散景都好過Tamron 呢支

但35係室內就方便D, 玩過大光圈定焦真係返唔到轉頭. 其實支85 1.8我都有興趣.
不過35 1.4z重好多 玩過支55個手感好正好balance.

睇返個價就算啦

龍仔洋蔥圈散景呢樣嘢都唔係新鮮事...
其實如果介意的話，有55.8嘅都應該即刻放咗佢
同埋攞24105比較有少少奇怪，因爲價錢差接近double...

XT20想跳船A7III

2470gm都難比⋯

好老實講...六千幾呢個價位，呢個quality我自己收貨嘅
唔通你想佢識飛咩

粗用一流

所以無謂比

我自己會覺得，有要求嘅話其實係連呢一代2470z/gm都睇唔上
二代啦，我自己覺得Sony gm系列係2470呢支有啲唔掂
2470z其實開始有啲舊，又係等refresh

btw 龍仔2875自動係raw入面套用修正
介意的話應該有辦法熄咗佢 但I don't know how

賣a7rii 95新 行貨過保 齊配件 有直倒 有L架 有叉機 有冇巴打岩 留個tg

點解肥花堆2875/2.8測試相突然落晒架 應該係D相未有色散修正有D趕客
收到ORDER所以DELETED

其實真係好睇自己需要d咩，想換機前問下自己對部A7R2有d咩唔滿意，如果講唔出，不如拎d錢去買多支鏡仲實際d，我換咗A7R3後只係覺得操控好咗dd，iso可用多咗dd，白平衡準番dd，其他分別唔大

唔係洋蔥圈難頂，洋蔥圈唔放大係可以接受
但係2875啲二線性散景，散景似好多疊影多過blur，望到好暈
55.8有洋蔥圈，散景唔係最柔但係都唔會二線性到咁

我自己覺得如果影風景多為主，R2夠玩有突

自己由R2換73, 主要為對焦系統，要影小朋友，而且只是補返幾千，較化算

玩過朋友部A9, EVF 同芒都靚好多，反應快而且手感扎實好多 不過我無後悔揀左A73

如果我用開R2，應該唔會轉

龍仔呢支玩佢大光圈變焦，比原廠平一截
IQ唔好寄望太高喇
同差唔多價位嘅定焦比，差都係正常

咪話睇你要高像素定對焦

個人覺得影之前應該溝好哂圖
後制有微小裁相OK, 但唔係好大幅度
唔係商業用既話,Ａ7III已經好夠

其實a7r3道理上係有利crop相 但前題係object中焦先得
有幾可d相係 大範圍焦內丫

object中得焦又洗乜大crop 所以a7iii夠做

係，主體唔中焦都幾惡搞

琴日係專門店分期出左7III, 開心使用中

打算入咩鏡頭

唉 自從出左A7III之後買左好多SONY原廠鏡頭

窮到仆街

本身我都用緊A7R3 2個月就打爆左隻HDD
我唔配用A7R3

巴打搵左推薦未？

用R 系真係一闊三大
果時 MON 同 HDD 都要換
但換左後就覺得用R系係正

未呀，係咩玩法既

入埋支85 .8 （本身有28 2）

128 G 卡都買兩張
雖然compressed raw 都好夠
但有uncompressed raw 無理由唔開

去旅行仲要拎多個harddisk

上網證記完保養會有email俾你叫你推薦/被推
有1000蚊鏡頭券

20-60個RANGE終於都算搞掂哂
三支定焦21 40 60
而家差支tele
不過自己so far去咁多次旅行都未試過好需要用到太tele
唔會打雀果類 其實100打後果個range仲有無需要
諗緊補多支85.8
定係平平地買支minolta beercan 70210 cover左果個range就算

BEERCAN唔太得 紫邊好勁 收到F6.3先無
其他野無投訴

我覺得對質素有少少要求 最平做法係MC11+CANON 小小白NON IS

前題你係用A7II/RII/7III/RIII

咁快已經有人放

6300

SONY 鏡仲要好貴

用緊A7II
不過岩岩入完支L21真係要回回氣先
鏡連ADAPTER話平唔平 話貴唔貴
都係去多幾次旅行感受下個RANGE係咪真係有需要先再算
唔該哂巴打

炒賣嘅人 應該冚家生cancer之餘仲要長命百歲

等入多2支鏡唔入住（好似係）

有d鏡仲要有錢都買唔到

Sony

4500內搞掂
3000鏡 1500 MC11

有時旅行用長焦玩壓縮幾有用

個個都咁講

其實想問巴打你個名係唔係Blade Runner 到黎

手上有kit 28f2 想入多支去緬甸 24105定70200f4?

筆直許可當然24-105

首先賈有貨先而家有钱都買唔到

有錢係買到,睇你比多幾多

D-base 有枝

$12990

嘩屌...貴成2000

No, from travis

其實去旅行，更加要拎長焦

我支持70200

想買A7III 係三陽/四寶到買 做唔做到sony個推薦‧賞登記?

係行貨就得

我部r2行係三羊買登記完都冇email

正常登記完要等一日

無既話打上Sony問

我以為係d特約經銷商度買先有

SONY撚知自己D機批去邊咩

Samyang 12mm都唔錯
又平畫質又ok

有冇巴打買機互推?

有無邊間炒得無咁高，黎緊出trip無zoom鏡諗緊mc11加sigma定炒價24105

其實35/1.4同55/1.8既景深係咪唔差太遠?
睇相感覺55/1.8唔係淺太多

直接咁比唔係太正確，

如果主體離機近d，散景會更加明顯
35通常影野會再近少少，
加埋 1.4 大光圈所以影出黎好淺（但離太近個邊位都會淺埋）
講個散景 render質素 35個支的確係油順過 55 1.8
如果上sony毒氣室會見到 35個支 寫人象、風景、室內

55個最大優勢係標準鏡＋性價比＋重量輕

諗緊買枝35定55好
半身人像35好似都夠淺景深？
同埋感覺比較泛用

生活SNAP 35

有1米距離 55

35mm 喺算標準 wide （以前嚟講）
55 就係比較算係特寫鏡 構圖上會比較focused 而35就可以用多D背景嚟襯托個主題

可以睇下呢個 youtuber，佢主力用 canon 35 1.4L II 影人像
有興趣覺下d 人象岩唔岩自己口味

泛用就 35好少少架喇，因為做到少廣角 ＋ 標準鏡感覺
坐餐廳可以影到對面台既人
安全快門可以set慢多少少 ＋又大少少光圈
最大問題係接唔接受到重量

呢位係香港 beauty blogger，
佢都係本身買 55 1.8 za 再買 35 1.4 za 你都可以參巧下佢意見
女人仔都拎到 男人老狗話重

唔該巴打先
好多人可能玩無反求輕巧姐
我就apsc升上黎預左重所以不成問題

拎唔會話拎唔到 但係有得輕緊係輕D好
尤其係會攀山涉水 差100g已經差好遠
同埋支35.4重得黎又大支 放落袋都好晒位
比我真係買支福仔40.2好過
要AF最多買M MOUNT+個天工環

咁又無得直接比較既
重量同質素既取捨

我覺得vm 40 1.2 都好靚

不過佢d 光斑除咗中間，好貓眼，同有d洋蔥圈
所以都係好睇自己個人取決

我好似係第一個出VM 40.2+天工
但用耐左有個問題
枝鏡係好,不過用埋天工環+L型快拆
變相機身係向下墮
我問FD借左枝35.4, 係大枝D, 但係個感覺唔會向下墮
天工+VM加埋既重量比我感覺同35.4差唔多,輕小小
有得再簡我會簡35.4, 對焦速度真係好快好順
相反天工+VM都對到,但慢D,同埋好少走焦, 尤其1.2光圈\
但VM 40.2真係好靚仔
如果唔急用, 可以等埋SIGMA 35.4, 價錢比其他MOUNT貴小小
我見SIGMA 50.4都係貴其他MOUNT 200-300$

無af好難手持自拍。 操作上sel16+ecu簡單好多

如果你只係純綷想cover個range, 而又有LA-EA4, Minolta af 100-200 f4.5 已經好夠用
beercan散景係靚， 但好重。 試過壓到我部nex個mount bad contact

無LA-EA4 就儲多d錢買翻70200F4G啦， 起碼個防震夠勁先

SIGMA 35 1.4 Art FE 出咗應該係性價比最高個支 35.4
但都有 665g 重
如果覺得Sony個支 630g重，
應該亦都唔會選呢支

放兩張sony 500$ 鏡頭卷
有意pm

因為上a7iii, 放一支sigma 30mm 1.4 dn dc (e mount)有保齊單，盒
有興趣tg傾

拎返左SONY同佢講未?

好似話Sigma 50.4 e mount 7600
For canon都係5080咋wor

pricehk頭三間有價啦
寫住E-mount最平5950行價
7600果個係Sigma建議零售價

咁都好啲，如果唔係真係mc-11加c鏡仲抵

我問左好似重量都係同其他mount一樣，計返好似好抵，諗緊呢枝定55.8 有無人係肥花買過野？有無得試鏡

如果枝sigma 35mm fe真係keep到665g就正

keep到我狗衝 預計6k左右

本身想換支 85 1.4
但 sigma 85.4 art個支真係好L重..
過 1kg...
GM都唔夠佢黎

我以前用canon嗰陣諗過呢支
IQ靚嘅，價都ok
重量問題見仁見智
最令我卻步係迷焦問題，佢直頭出左個底座俾人自己cal
唔知e mount會唔會有改善啦

呢個重量ok，同FE35.4差唔多
但價錢平近一半，sigma fb有段片afc都幾快
但實際唔知點，好想快d出

迷焦定走焦?
迷焦有得cal?

無反機唔會走焦

係 無反機天上結構上唔會有焦
除非枝鏡對焦MOTOR有壞

直上85GM
唔駛有借口再升
1下荷包痛d

印象中35蔡仲大/長身少少

其他mount ge sigma 35.4係唔係好評？
真心想狗衝，問左sigma hk, 6月會出

賣機換a7iii：

A7ii 淨body
快門數約1萬
機身冇花凹 長放防潮
跟1原廠電 2副廠電 1旅行充(日本/中國插腳及香港插腳) 1原裝座充 有單冇盒

tg: ivinthec

謝謝

我記得D人話迷
詳細可以睇肥花canon mount d人comment

請問有無人知85.8可唔可以用卷呢？
thanks

可以，有fd見肥花買扣1000，3400$

thanks a lot!
我見有人賣$250張

舊Mount Sigma 35 1.4 Art數據 :

重量
Sony Fe 35 1.4 Za：630克
Sigma 35 1.4 Art：665克 + 150克（Metabones轉接環的重量）
重量方面Sony仍然佔有一些優勢，輕便了185克 (35克)

體積
Sony Fe 35 1.4 Za：78.5 x 112.0mm
Sigma 35 1.4 Art：77 x （94 + 31) mm （31mm為Metabones轉接環增加的長度）
體積方面索尼比適馬加轉接環的長度略短13mm，1厘米多一點點

張圖唔知係咪真，長度要睇 Art 有冇同舊mount一樣長，18mm 都係差 1.8cm 長度
不過定焦鏡有埋光圈環係鏡身，係爽好多

cls，俾副廠毒買原廠鏡

我問過重量似會比舊sigma+轉接環輕d
如果長度只係多13mm同埋無迷焦
吊得過

想買支鏡去日本近郊玩
影景多
1635z 定 龍仔2875 好

Both

有無個確實D既重量

二揀一呢
本身得支kit

1635Z啦,你都話影景多

1635 + kit
重覆焦段唔急入嘛

我都想買支85，但呢個焦段少用
買GM 要$11500
85 F1.8 就4千幾
性價比高真係支1.8

支sigma 算罷啦，11xx g以上
又大碌，下下嫌重都唔願意拿出街

85 1.8都好夠玩
除非條女要求

我而家機連鏡先1000g
佢齋鏡11xx,長焦大光圈都算，仲要85

支85 1.8價錢好硬
官價
現金4400
都繼續被師兄們熱捧

用埋1000$鏡頭券好抵

我之前都睇過下，呢口價呢個質素，以罪大黎講係佛心

唔係岩岩加左次價咩?

仲係4400?

Sony係咪無為a6000出18135既更新
咁係咪代表唔應該用落a6000度

得a6300 同 a6500有更新

想問下A7ii/rii 拍片如何
主要影相 但有時都會想拍片

有無巴打玩過zenitar 16mm f2.8？
星際見到好平想玩下

E+終於明明地sony灰係點樣
同一個景，a6000 jpeg直出成個天空同個景都灰灰地，用電話影就色水鮮d（當然電話肯定有味精 ）

vivid style加飽+2和對比+2
味精到你嘔都得

改wb b1m1
再改風格 1 1 2 睇下點樣

TAMRON 28-75/2.8 VS 24-70GM

我拎左100分

去完成個trip返嚟先睇到
今次知咩事下次就唔會再衰多次

等唔到了 聽日入手支二手既24105 想請教下有咩要注意因爲第一次買二手鏡

二手幾錢？
睇下有無花有無入塵af-c有無問題

啲相咁細張, 仲細過電話個mon 真係睇死人
錯左一組

真係盲測，睇到盲

都係錯左一組
睇散景先分到

電腦睇 放大網頁可以睇大相

賣95新 a7rii 連直倒 L架 travel charger kit 2電
有單有盒 行貨過保 運作完全正常 sc約10000
有冇巴打岩

1皮

有無師兄用緊淘寶FZ100既充電器?
邊隻性價比高呢？

睇緊Kingma 同Leifire

勁馬

想問下大家sony鏡頭劵可唔可以拎黎買SELUWC075(FE28 F2 extension)
如果可以嘅話我想收 thx

kingma *2

巴打，係街鋪買？

肥花

肥花搵唔到人放

Rx1鏡頭入塵有冇得清
F11-f22都會見到有點

官方幾舊水

leifire,插usb應該唔會爆炸掛
性價比唔識答你

肥花買二手有無得分期

2手都要成皮

呢支水貨仲貴過行貨都見過

同女友就黎去旅行
用緊A5100, 如果反mon自拍
買枝Sigma 30mm 1.4係咪一個好選擇?

頂...新年個期見到街有早知買左佢先

16.4 30.4 太大頭

自拍同買鏡無關係
睇你想影咩⋯

肥花二手區有位師傅整 PM佢問下

SEARCH 清塵

用緊KINGMA

共3票kingma

福仔15mm f4.5 二代旅行打景good?

淘左返嚟甚少用，Z電去泰國玩左五日都唔洗叉 我想用下個叉電器

影得唔多定點

粒電好襟用呀

我有三粒電都無撚過用其餘兩粒

我有拍片+影RAW 打爆左張64GB卡就啱啱好用曬一粒電

我未試過用晒一粒電 點睇

新手上路 試過機 應該會出6300

朋友轉會送左支舊kit 18-55 比我

想知支16-50 既quality 會唔會好d？唔會既我出body 算

肥花打黎了 24105

訂左幾耐

月頭訂...訂個時佢都話預計月尾比到我

有冇巴打知道邊度出a7iii最抵（多野送/平）？

枝龍仔28-75 2.8好似幾好咁

定等sigma 24-70 2.8 e頭呢

近期想入枝大光圈少少既zoom鏡

有無巴打知SAL70300G 同 FE70300 差得遠唔遠？
本身有LA-EA3同A7m3 ，想入枝Tele

sigma 2470 2.8果枝其他mount成11xxg:

我用緊A7iii + LAEA3 + SAL70300G 一代，對焦快支鏡都sharp, 不過加埋都幾重，FE70300未用過，但係SAL70300 made in Japan 已經值回票價

咁重

最主要係見個二手價

24105仲係好缺貨？仲想放野換鏡

如果本身有LAEA3, SAL70300G係幾抵玩嘅，我當年全新入都係五千幾

錯一組 +1
但sharp度其實都睇得出，
係d texture多d既野

a6300抵玩
1650 1855都冇咩分別，不用分那麼細，當condom鏡粗用

之後可以考慮以下平靚正定焦
samyang 12mm f2 (e-mount apsc)
sigma 16mm 1.4 dc dn
sigma 30mm 1.4 dc dn
sony e 50mm 1.8 oss

有少少budget就試下sont zeiss 24mm 1.8，sony apsc入面最有味道嘅自動鏡

其他鏡唔洗考慮，以上滿足唔到你就儲錢上ff

18135 都可以留意下嘅

same here 09年買，而家仲用緊正常運作
其實兩支重量差唔得多，係 A mount size大支d, 但如果講對焦應該係FE果支強好多

多謝巴打

遲下可能會入手sigma 30.4 個焦距最岩我用

如果未來upgrade 支kit, 變焦入面係未18-135 最好？

18105G 唔係都幾好咩

電zoom 不了

巴打有無興趣放？

fw50代用買邊個牌子好

原廠電本身電量已差
我用左品勝2年多品質冇問題，但電量比差原廠更差

SAL70300G +EA3 好慢
特別係唔夠光時
要追焦時仲又嘈又慢
除非真係唔夠銀，如果唔係都唔會諗佢
利申: 70300G 加 EA3 已賣

幾時先有街貨

SSM都嘈?

ssm 都嘈 我影演唱會都好快eor

唔係個摩打轉緊果時嘈, 係果對焦組起步同停果下聲
追焦時就會不停有呢個聲
用其他廠 70300 鏡都唔會咁

前兩日入左sigma 16mm 1.4 銳到癡線

演唱會個主體咁光

有時會dim燈架嘛 影過大坑火龍都ok

SORRY呀...我遲下都去旅行

美科 A73直倒賣到斷貨

我支唔得, 連追飛機, 車呢啲慣性移動既野都追唔到, 放大睇會濛唔夠清
諗住之前用7R2 係機既問題
而家用7R3 都係咁快左啲啲咁大把, 所以先放

請問下 a7ii + samyang 14 2.8 + 35 2.8 + 55.8 , 想加支影景 除咗1635 之外仲有無d平d選擇

到底等sigma art定直接入35.4好

頂 我個邊都唔寄予厚望 下個月12號飛 又係batis行天下

B18
B25

有錢入sony
冇錢入sigma
sony有鏡身光圈轉 爽皮d

喺窮記買左粒幾正常

有無錢都入sony

想搵下平個價位

用過power smart 還可以 一日影用到一舊半電

唔怪得我用冇問題
因為我用佢來影花，影風景多，好少影郁既野
反正賣又唔值錢，我本身比較少用tele鏡，所以唔想換支FE70300

依家有支sigma 16mm f.4, 見到新出支tarmron 2875好吸引, 其實抵唔抵屌

你FF機定APSC...

Apsc a6000

28/2

買B25不如FE28
質素差唔遠

用緊raxpowxr OK嘅 同原廠電差唔多

影raw用晒張128卡都未用晒粒電
第二粒電真係當後備電
個袋第三粒電完全冇拎過出黎

ff機用sigma 16.4 除左要crop像素同焦距變24mm
有無其他野唔好

第二粒電同勁馬叉座真係無咩用

非也

去旅行一定要買KINGMA 差座

1) 唔怕差壞機
2) 拎大尿袋旅行, 2電配合KINGMA即可無限電源

R系crop 完 sensor 還好
S系or A72 A73 crop 完得翻幾多pixel ?
咁你買FF機啲做咩

常用焦段建議買返FF 鏡 差唔多焦距買b25啦

巴打們 sigma 14.8 / 20.4 點睇

咁如果用黎拍片有無影響?

登記戈時經銷商冇三陽咁要選邊間?

B25爽yy

A73有冇邊隻L架推介

好想買85art emount 放左支canon mount

d 人話b25 同FE28 一樣
價錢貴咁多
係唔係真係值?

冇
R系用super 35mm 4K 拍會仲少咗 noise
但影相就不了

我淘寶買左隻gabale，但對我黎講厚左d
都有幾位巴打淘左，可以平放比你 新淨

影相不了係純粹因為像素少左好多？
但感光能力同光圈有無影響

如果用FF機就全 FE 鏡 除非拍vid
只係買apsc鏡用翻a6500 唔好？

係
光圈有影響

焦段唔同，做工唔同，點樣一樣

話畫質差唔多既 用返kit 算啦

我先入28
後入25
覺得質素25真係好d, 同埋岩自己影小朋友
變形控制會好過28
但又咁講，28性價比真係高

而家我支28長插魚眼轉插，
轉左魚眼仲好易出到星茫

呢個料係幾好
如果用GM鏡，相機會好揸好多
重量可接受，係大件左dd

可以睇睇呢個人嘅review，我覺得幾好

大家買 FZ100電 最平幾錢？

之前係SONY SHOP買用埋折扣賞470左右

我有睇佢啲片 條女唔錯

最平ff鏡係邊支
買完機冇錢買鏡

Kit鏡二手千零蚊

為咗大少少光圈，放24105G入龍仔28-75 2.8

會否不智🤔

我覺得唔值
買枝定焦大光圈仲好

正廠就sony會員有折再用埋100蚊券
副廠淘寶大把，爆唔爆唔知

扣埋都係$370
淘寶貨都200鬆d一粒啦

Kit真係好用咩 我買完kitset無用過kit鏡

28f2 2手

我唔係問果位巴打 我見叫佢買kit鏡先講下姐

如果講焦位, 連kit 鏡都會sharp
我覺得分別係邊位sharpness 同bokeh

Thx巴打，食飯睇下先

變焦方便少少

星際dcfever話返左2支 24105
但訂晒了

呢D野真係自己上網睇相覺得分別大唔大，值唔值差價自己話事
如果真係覺得兩枝鏡IQ一樣嘅，都唔需要討論落去

一支係我架

買平先 覺唔夠用好想轉先升啦

呢枝幾錢

無話好用架，最平丫嘛

三洋 35 2.8

二千零有交易

點解唔考慮24105+多枝55 1.8
28-75相信28-35呢個range少用2.8
而55-75又唔差太遠，用枝55.8都夠頂
24105 24同105呢兩個係段都好好用
前提：你有24105，如咩果鏡都無就2875啦

B18+28-75+55

standard zoom 用緊minolta af 35-70 f4 味道同iq 都好正 又平又輕

入咗A7iii一排 好似一個月買一枝鏡咁
1635Z, 2875, 85.8
另外仲有天工環轉接枝Pentax FA31同FA43
諗緊配多枝B25 各位點睇

唔值 輸左24/75-105段

買B25不如B18
B18全開中間到邊位sharp到𠝹手
B25全開表現好一般

有
28 2
35 1.4
24105
70200 2.8

55 1.8放咗了
85 1.4都放咗

女女嫌佢自己出去影，24105得4

女女唔比你影 ？
35.4都屈啦
你都唔需要出2875

今日終於轉會出左A7III + Samyang 35 2.8 +老蛙60mm

邊度出啊巴打？

係佢自己拎相機出去影相。。。

係3羊買

d 鏡其實好齊全，補支85 1.4 / 1.8
肯換鏡其實唔需要
一係 24105 換 2470GM

今日同肥花二手交收左枝買左唔夠3個月既55.8行貨有保連FILTER, 全新咁制, 先5.5K, 好抵吊

但係女女用2470GM會好重

出部，fuji xt20 俾女女，一齊影

支28-75 甩coating

上星期拎完番屋企試咗幾張就放咗入箱，今日拎出黎諗住玩下一睇

第一次用虅龍，心諗有冇咁渣架

有冇咁快

開A73個usb mode同sony M卡G卡測速

M卡read可以去到11X MB
反而G卡得9X MB

我知A73食唔盡快卡速度
但都唔應該衰過慢卡啦下話

師兄，豐澤全新55k唔洗

認真？聽日

85岩岩先放咗冇耐😖😖

有咁平咩? 我識人做百記佢員工價6K..
PRIECHK果度都賣成6.6K
加上而家都幾缺貨
巴打係唔係用埋券先咁平

咁緊係 中銀仲有回贈

想問下大家a7iii 對焦問題，過熱會唔會影響對焦？定鏡頭？
因為我今日影相加拍片，拍片無事，但係影相嘅時候，影逆光同陽光下好多張遠嘅相都對唔到，auto 都唔得，最後我用MF 無限對得就有啲對岩，但最後睇相係失焦。係太遠鏡support唔到定機問題? 謝解答

我係用28-75 2.8 騰龍

想請教你地快門線用sony 定其他，用app 好似嗱手唔成世咁

原廠個種 除左有線/ 無線之外，仲有咩分別

新手學緊bulb mode ,用app 感覺唔太順手

係b&h訂鏡係咪唔抵？
想入sigma emount 35.4

有冇人玩過 7artisan 7.5mm 2.8 魚眼？
見淘寶幾舊水 想玩下

十零廿蚊咪有個紅外線搖控
淘寶又有，鴨記又有
俾多十蚊係星際都易買到啦

IR remote 好難bulb mode

唔係按一下開 按一下關咩
其實我未玩過bulb

唔好呀，實比香港貴
除非你想早人少少拿鏡，但沒保
西方國家有購物保障，聽講過用過都可以退貨，都怕比左支人用過既鏡你

抵屌

mf就咁轉對焦環去到最盡 定睇evf/lv對焦?

騰龍問題，可以google下

af 有問題會影響到mf?

哇... 等我重諗住入貨...

買鏡一定整張信用卡，拎埋迎新就平，配合埋果期店鋪promotion，再用埋鏡頭券 二手券500$有兩張$500，好似係

等下先啦，6月有，香港平好多
其實我會等埋sigma showroom有鏡試先去買

NICE

用其他廠既快門線

您好！
感謝閣下成為全球首批A036的用家，以下有一份問卷，希望閣下能提供對此鏡的感受，完成後，我們稍後會送上starbucks的現金劵，以表達我們小小心意😊

龍仔啲公關真係

我想佢send email 囉
Whatsapp

有啲人唔係成日睇email呀ma
利申：我係唔多睇email

但真係好on9
之前先有單send 唔出whatsapp

想買 55 1.8 去邊買好 / 抵？

搭單問
想問35 1.4

有無平價wide 鏡推介?想影下time lapse 同星

我都搭單問，我兩個星期前問永成10180，dcfever 10390，百記10390
有無人知邊度仲可以平啲 聽日去買

淨係答到樓主豐澤>dcf

睇返28-30頁左右有答案

所以真是有心買唔介意問多兩間店
肥花是數銀紙現金價嗎？

用埋coupon一流

有冇巴打搵得返豪子巴check新鏡個reply

啱啱訂左24105

Eps加$20，上面銀紙價

今日係送萬寧400卷最後一日啦

有fd去今日去肥花問，冇貨了

屌，今日去唔倒

岩岩拎左

十月先有

有冇咁誇張

10月。。。唔係呀嘛

早一個禮拜講緊仲係九月今日去就十月

其實sony有冇睇住個市

幾時到貨,好想睇下實物係大枝
如果同35.4差唔多,我會買SIGMA
等睇巴打包膠

你係邊到訂?

邊到買b+w 最平
我去c-shine 問價 49 都300

LM...我都想知

我去三X數碼, 52MM先180$
B+W都好似有分幾款?

上次有個巴打唔知係邊間買中左伏喎

早排填問卷有個VCT-P300腳架優惠$1380

咁岩想買支腳架方便旅行用，用緊A6000，有支18105g

有冇人用過呢支腳，好唔好用，呢個價值唔值？

一鏡走天涯 24240定24105好？

amazon 揀ship and sold by amazon

好難咩?

上次係三陽買b+w 49mm mrc nano uv 170$

來 我拎支Batis 25同你交換

佢地驚中伏

不了

不過大家如果真係去訂我建議肥花

雖然要收500訂但真係話月尾就月尾

當日訂我仲係雙城到留埋電話...到而家都仲係未打比我

BTW

尋日見隻鬼佬用Batis 25

想買b+w 72mm

有冇巴打知幾錢合理?

路過想問下a6000 連 kit 鏡 放到幾錢？

3年前買落，玩左排就無玩，一路放係到。 完全無花，無跌，無撞，全部功能完美

補多句，d單，盒全部係曬到

上dcfever 二手區search 下咪知

用緊a7ii 2470z
最近身痕想upgrade
應該升級a7iii 定買24105好呢

1635

A7iii先
24105有錢先買到
機緊要過鏡

機緊要過鏡

佢呢個情況建意佢出機先
24105又未必買到，有2470z用住先
相反A7iii更實在

想問A7III 用緊雙卡 Slot 1 (RAW) Slot 2 (JPEG)
但係係相機刪相佢只會刪Slot1(RAW) ,Slot 2(JPEG)仲係到
有冇得Set刪相同時刪?

老實講，2上3畫質真係有大分別咩

對焦快咗，電耐用咗係最大分別

上3R就有大啲感覺

noise少咗
不過 2上 3唔係好值

有無d平平地外閃推介？
純粹補下光 夜晚用
想$1000留下

A73可唔可以set睇evf 時唔自動熄mon？
拉個mon出黎可以做到，但好容易唔覺意拍返埋

1代上3代 感覺會最大

Apsc 有oss

神牛幫到你
剛剛淘緊支落黎學玩飛燈

我都有見到呢個牌子
直插就用到?
我用a73

我就係考慮緊 怕差別唔大

我決定買支70200 去邊度買平啲
同埋邊度有優惠

係
買S尾就代表Sony

畫汁講真無大分別 但對焦速度準確度 iso 可用度
同menu customize 方便程度都係幾何級提升
篤芒對焦 雙卡slot 最重要最重要係電量 一粒電去旅行影足一日都仲可以淨一半
利申2>3

Ff 果枝伏

呢家a7iii 係咪大概16000價位左右？

淨機官方定價17490
2手無保A72 放俾人~6000
即係補萬一左右

神牛godox

我冇聞相習慣，玩吓，所以3同2分唔出

有冇R感覺大啲

72依家二手賤晒，等遲啲先諗啦

2換3，要補萬一呢😭😭

但其實對焦3真係好用好多
講反應 速度 範圍都好好多
眼控afc
利申 用2 好少用afc 唔准又慢

我用7r2 個眼控都係好慢同一暗少少就唔准

搞到我都好想轉去a7iii

sar寫話龍仔2875兩星期內會有firmware update fix focus problem

腳架問題
For 去旅行+ 想影下星空
用 sirui n1204x k10 定 t1204x g10好？

本身用A72+16-35gm

我都是為左73既對焦放棄R2既象素
AFC +eye af追小朋友有8成中焦，只是個小朋友唔望鏡所以影得唔好多

唔好處係冇乜大空間crop相，之前R2時縱慣左

rx100m4 新手用家
適應緊d操作
玩左一晚，暫時覺得測光幾準

出現了

有枝好少用新淨無花既70200f4
仲有9個月保養
有興趣可tg

你係想影銀河 星軌之類？ 我有後者 上次有帶去台北 冇乜出動機會

係時候練唔crop相

有無師兄放loxia 50?

我啱啱放左枝551.8想入呢枝

入左支三洋35 2.8 真係好輕

$2380? 但膠味幾重

新手jj想買a72影人像同風景
如果想收二手係邊到收同埋有咩要注意

有支95新齊盒無花$4500 你要唔要？

你睇下dcf啲二手post 搵下一set賣既都易執到筍野

見到有個幾正但個frd話買a72不如買a73/a7r3
但我覺得而家岩岩玩是咪a72夠用

爭成萬
個分別值唔值，用唔用得著，自己諗

係呀 所以考慮緊
T1204 夠穩？

同埋點解冇出動既？

有無remote 推介比a6300
定用返Sony 隻RMT-VP1K

留錢儲鏡算

夠穩....用左4年有多 由6D MK1 ->D810 & EM5MK2 去到依家7R3 都仲好穩陣..而且我係極粗用

當你試一次同屋企人去旅行 你就會明白 你會攰到想放棄影相....因為你係全程做攝影師...

貴10蚊2390 膠味...我覺得OK啦 未算重 可能慣左..有兩支m43用既膠鏡

比較想知 三陽支24 幾時出 又想玩下

鏡有咁長帶咁長
屋企人叫你幫佢影就叫佢企去舞雷公咁遠影
中間一定成日有人阻住

影影下佢地都冇癮

變左我自己冇癮

不過就係今次去完旅行..返到黎冇耐就放走左810 轉左黎SONY

放部全新A7iii
係sony未拎，一齊去拎
$16500

入左一排 要習慣收一級
黑角好嚴重 機身同執相都好似無auto profile

可接受範圍 呢個價好抵玩

我都成日用 可以單手拎機
不過要提自己收光圈姐
推番光 總有d奇怪

呢枝野我搵唔到二手, 搵到都好貴
窮撚而家冇鏡用
結果買咗個mount用MF玩舊底啲鏡

收一級姐係3.2起?

新手 求評

btw用緊a7 諗緊買支定焦鏡 但budget有限 攝影窮三代 窮撚唔好玩攝影

自己試下邊一級接受到 我就4就覺得唔明顯 5.6開始無乜
2.8角位差一級曝光咁

巴打你嗰支咩鏡

好靚

邊度先有85.8賣呀，要用卷。周圍都無貨

斷左成個用都有

SONY 乜鏡都斷

呢支都有貨返，上星期行過肥花有現貨，問個價是官價

仲有推高返晒d價

用緊a6000 + Sigma 19mm f2.8
心思思想入枝Sigma 30.4，見二手1600就有
買完枝Kit係咪可以長放入箱

豐澤訂左一個月都未有電話

用緊a6300， 超廣，自動對焦係咪得支10—18 f 4 ， 無其他選擇啦？ 而家得支18105， 去歐洲，想搵支廣角真係好難

lowa 9mm

2390 唔貴吧

今日咁岩係旺角百老匯買到支現貨，計官價。仲用埋鏡頭券

2875既COMMENT 都係好POSITIVE

中文就係

Fe85.8，b85.8，85gm
唔計價錢三枝鏡有咩大分別？

kit鏡啊

買機器不如買機票

呢樣真

都好過冇 諗緊支24-105等到佛誕索性入85玩下

fe 85 : 性價比最高、最sharp、最輕、對焦最快、但有呼吸效應 + 色散三支中相對差

b85 : 神聖既Zeiss牌，重量中間、對比度、成色較高較濃、有防震、對焦第二，鏡身design幾靚，但衰痴塵

85gm GM頂級標誌、得獎鏡、1.4最大光圈、鏡身光圈環、焦點第二sharp + 散景最柔、成個晝面平均解像最高、散景光波波三者中最圓、最大最重、對焦最慢、星芒最差

放A7iii B85 及 三洋35 2.8 有意pm

鏡頭卷而家賣緊咩價位
有兩張想放

謝謝巴打解答

前排我收係500蚊2張

唔平一半真係無買o既理由

咁我都放$500 不過要mk/ 太子mtr交收
有興趣tg

之前放左650

有啲想買龍仔五2875 放走支85art

肥花好似600UP

之前玩開rx100 m3,呢排想買部a7m2玩
煩惱緊買kit set定body加支二手鏡
自己打算入支24-70mm，不過不廠好貴，Sigma評語又好極端
唔知點好

話說第一版個鏡頭list係咪要加返騰龍2875？

我覺得係"平靚正sharp大光圈zoom, 冇原廠情意結/必定要24mm開頭嘅可入" ？

好多人對Kit set個鏡好大意見，當然我未有concept去分靚唔靚，只係想買完部機可以長用

Kit鏡絕對唔差 上面有相你睇

同一個景夠 唔洗睇散景 收光圈到F8 就算聞相 支KIT同GM 2470 其實都冇大分別

要影人搭支55 1.8就夠 gm咁重 不了

其實幾靚，我都知技術>Gear
不過想做多少少資料收集同希望買完短期內唔買鏡

都岩既，我見上面有巴打試過龍仔24-70 2.8好似都唔錯同唔太貴
其實我主要影下人、建築物同平時咩都影下咁
支Kit鏡練下技術同學下執相，應該可以有排玩掛？

A7 upgrade 咗 A7iii
突然間唔係幾識用

如果平時咩都影下 sanp同影人 對af 需求大 影人都要sharp同散景靚

影景收光圈+執色就冇所謂

平就龍仔啦

"Kit"唔差呢個comment其實係建立係"2470/4z"呢枝垃圾到
新手初學的話真係夠啦，最多搭多枝50/55.8，有排你玩
當然預算充足的話，1635z+Tamron 2875+ 50/55/85.8滿足你95%需求

睇荷包做化

2000買二手你覺得抵唔抵

龍仔係咪要加個轉接環？

係要睇支鏡咩 mount
新出個支28-75係e mount唔駛轉接

起佢官網睇到
我見佢有d鏡係canon鏡，係咪加個轉接環就得？
就出機想做多少少概念，諗緊淨body+龍仔2470/2875定係Kit set

2875

咁緊係抵玩啦

平400咋喎

哇屌你D鏡加價加到痴哂線 A7III幾時先跌到萬5/6蚊

支鏡又新 雖然我都係會買返一手

前排2100 入全新行貨
不過係清倉清貨

用緊a7
諗緊upgrade上a72定入支定焦好

A7 上A72 = 冇升級

2875真係幾吸引，但少左4mm
不過應該影響唔太大掛？

當你有多枝1635 就problem fix

用落會覺得有分別
可以google下24mm vs 28mm睇下d圖

是但啦⋯⋯不過想問 支鏡對焦時有聲 正常？

True

幾大聲先？ 對焦要郁鏡組 有小小聲好正常

發覺24-70同28-75價錢都有分別
好爭扎，想一炮過唔洗煩

一炮過買 rx10 mk4

應該a7 ii加龍仔28-75 ,如果試落無咩大問題嫁話但好似周圍都無貨
唔知去佢地公司有無showroom試

A72? 你本身有定點

本身無，想入手玩下

唔好買一手
二手平一半 同埋a73 大升級

A7 3對我黎講就太貴了，A7ii我多數買一手
怕怕地2手中伏 ，雖然身邊朋友話無乜所謂

一手既話r2 起跳啦

同埋a7iii起我手會一朵鮮花插在牛糞上
畢竟之前玩細機，大機未玩過

關咩事
買部二手你冇咁心痛
A72 + 2875 拉風箱

偏向買一手啦 ，二手怕易壞同上手用到殘
請教下咩叫拉風箱？唔該

對焦聲糟同慢 仲向前向後幾轉先對到

A7iii啦一步到位
肥花二手16.5k都有一部，仲要有保養，買唔夠1-2個月。A7ii怕就買有保養既二手囉

吉r2呢？

冇拎部機試

岩岩睇到好似3年保添，但鏡用咩好？
一陣都落大鋪格下價一手幾錢先，最多分期
小弟都叫做新手，會唔會比人笑Gear撚

分期真係負擔唔大
A7iii爽好多，我係A7轉iii
鏡新手2870kit 1.5k都有找，夠玩住先
上面都有2870 相睇

咁又係，一陣落去格下價先

周圍問支原廠100-400都斷貨
幾時連呢個焦段都咁搶手

SONY D鏡咩事

A7iii 大多人轉 搶到斷哂貨 仲有信心加價

Demand and Supply

如果有24105，55.8
出b18 定1635gm好？

上星期入A7III 一手16.6K

Body only or Kit set?

想課金都真係唔係咁易啊....

body only kit set好似18K

大鋪？嗚呀
忍痛一炮過啦

問左lu,百記19k

我係3羊出

有無免息分期？四x問過就無

咁就唔知我full pay 但上面個價係CASH 你可以上三X FB問佢同叫佢留貨

明白，其實full pay都得既，反正大鋪送d野都無乜用
Btw,唔該哂咁多位巴打

我見人話正常Ver應該冇乜聲 不過是但啦 唔影響影相就可以

55 計多1.5影女一流
第時升ff又用到 仲要輕身
352.8 唔好諗啦唔值

ZA35 不鳥 買三陽

55.8

55.8唔洗諗
FF又用得
條女一定出哂水

拉風箱
二手有興趣就pm

可以諗埋28 F2，又平，質素唔差

你睇吓影女女係向邊度影，如果郊外，冇乜人55當然冇問題

如果你係人多/cafe影，真心55，未必like

未計你依家仲要 x 1.5

我勸你，要影女女，真係帶埋佢去試鏡安全啲

一陣買咗，影出黎既效果，一陣佢唔like，你又要跪keyboard㗎啦

apsc真係要推就24.8啦

有支sel 50.8 平讓比你玩住先?

24.8 z二手四千頭抵玩啦

Budget tight 玩canon mount 2470 + MC11 散景好好多 再買其他canon Mount lens (85/1.8 $2000; 35/2 $1600 ; 50/1.8 stm $600)

對焦絕對可用

鬆就2875 搭原廠

1635GM

apsc 鏡4000 幾真心唔抵 買b25 啦

小弟用緊a7第一代
早幾日心血來潮喺天祥訂咗支騰龍2875
想問下我應唔應該換埋部機上a7iii算
而家部a7用咗五年仲好掂

有錢咪升

用A7iii會仲掂
5年A7已經值回票價，趁早放

宜家a 7 ii 有一千蚊禮券有互薦
八千幾蚊係咪買得過？

定六千買二手？

想入Sony坑，諗住入手A7iii，但諗緊kit set+大光圈定焦 or 天龍 2875.
請俾建議。
諗住埋單25k樓下

宜家用緊a7ii + 1635f4
想買多支輕d鏡，平平地請問有咩推介

影咩？預算？

旅行影景/街拍，3000，2手ok

係咪即係 sony 55mm f1.8 果支? 上網look 2手都要5千，超出預算了

35 2.8

平咪28/2

85.8

987 你推爆返佢

應該放唔到喇
雖然仲係冇咩問題
但個殼已經甩甩地油
同埋有少少HI花咗

賣a7rii連副廠直倒同L架 叉機 95新 行貨過保

同問 $？

tg傾

1001

仲有幾個，推爆佢先

998

999

1000